一人N個聽過既定律

拋磚引玉先
木桶定律：一個木桶裝到幾多水取決於最短既木條長度，而非最長木條既長度。木桶定律係由美國管理學家Laurence J.Peter提出，一般可以應用係說明團隊實力既關鍵。
青口定律：食青口時粒元貝好難拎出黎食，而且粒元貝既味道唔係好好食，但拎到出黎食既人會話粒元貝好好食。簡單黎講，一條友做左件吃力不討好既事之後，會吹捧件事既價值。青口定律由英國社會學家Harry Joe提出，一般會用黎形容一D社會現象。

三秒定律

連登定律: 全部女人都係

肥絲定律：每嗰post都要有我

牛閪配鹹酸菜, 豬閪配荷蘭豆

求詳情

曾有人說過，食物掉地三秒內撿起還能吃，究竟這說法是真不是真的？英國有研究發現，原來「三秒定律」是真的，但適用於鹽份和糖份較高的食物。
曼徹斯特都會大學用果醬包、意粉、火腿、餅乾和乾果掉在地上，測試它們在三秒、五秒和十秒內的含菌量，發現果醬包、火腿掉地後三秒內撿起的話仍安全，皆因高糖份或高鹽份抑壓了細菌滋生，餅乾更因為水份少，十秒後撿起也可以安全食用。
但是乾果和意粉，在三秒後已滋生克雷伯氏菌，不宜食用。
英國《每日郵報》

係啦定律

咩黎

係咁架啦

仲有好奇定律

係 好呀法則 喎

可能我記錯 自

梅菲定律

牛頓定律

讀science / maths 嘅隨手都拎百幾條出黎啦

光+熱=火
火+歌=我

有圖=冇圖
多圖=都係冇圖
極多圖=一張圖
冇圖=真係冇圖

好呀法則

牛閪配咸酸菜

女人=無解
男人=用J思考

利申 聽過

相切可吃定律

好出奇呀？

畢氏定理

能量守恆定律

同親戚食飯碟野得返一舊永遠都冇人敢掂，要等比人收嗰時先有人肯夾

仲有個社交方面既三秒定律
見到合眼緣既異性, 想去認識既話
3秒內就要approach
否則容易胡思亂思而卻步, 錯失機會

垃圾人定律 : 來自於某明星對於網路媒體人的回應，形容本身存在很多負面垃圾纏身，需要找個地方傾倒垃圾的人。世界上存在很多負面垃圾纏身的人，他們需要找個地方傾倒，有時候被人剛好碰上了，垃圾就往人身上丟。

吸引力法則

好～出～奇～呀

荷蘭豆炒豬閪定律

係街𥄫人 如果覺得有魅力定咩 會係3定5秒內忍唔住望多次

空穴來風

二不離三

投資買沈大師對家

墨菲定律

樓主拋多啲黎睇下

陳靜定律

破窗定律
做壞咗果頭就收唔返

Moore's law
摩爾定律
電腦半導體每2年double 1次，
電腦產品同一價格，2年後性能增一倍，
1960年開始，至今仍係一樣。
目前預計摩爾定律會維持至2030年。
之後先會到技術樽頸位

隔離飯香定律

薜丁格的貓

電子產品致病定律

老母:頭痛？叫咗你咪打機！
老母:感冒？叫咗你咪打機！

認識一個人頭7秒就已經知道同佢有冇機會發展
利申：覺得好準

牛閪炒咸酸菜

咁豬閪呢

刺蝟定律

手錶定律
（唔記得個名係咪咁，意思係一個人戴兩隻手錶就算兩隻都啱，都會懷疑自己）

鱷魚法則

Godwin's Law
當在線討論不斷變長時,參與者把用戶或其言行與納粹主義或希特勒(或者其他極右人物)類比的機率會趨於一

不過點解明明係學術台,上面會咁多小學雞講堆弱智野當有趣

L醫院定律

優惠法則：
麥當勞一有優惠，兩個月內一定加價

我個名

諾撇他嗚

新年飲茶親戚會爭住扮埋單

墨菲

黄子華定理

X +y >8000
X + y < x

邊際效益遞減定律

Divergence Theorem

聽過，不過唔係好明個完整版

Green theorem

阿媽定律 生舊叉燒好過生你

需求定律
動量守衡定律
能量守衡定律
法拉底電磁感應定律

屈氏佔中蝴蝶效應定律
-凡遇天災人禍，不論是否發生於太陽系，都與2014年香港佔中廢青有關

梅菲定律
凡是可能出錯的事必定會出錯

牛頓第一二三定律

6 degrees of separation

電腦手機定律
無論你有咩唔舒服，都係因為玩得多電腦/手機

12碼定律：一係入一係唔入

需求定律

econ撚全面進場

鱷魚法測
蝶蝶效應

the law of demand
the law of supply
The Law of Diminishing Marginal Returns

Ideal Gas Law

睇連燈，勿認真

劣幣驅逐良幣

Economic
之前有人話internet嘅出現，呢條law已經廢咗。
例子：越多人去參與BT下載，就會越快。

呢個例子關經濟學咩事?

Thing can go wrong will go wrong

老母雪櫃定律
任何嘢只要放雪櫃 就一定唔會壞

仲有鐵達尼極限

冇呀，我第一次學呢條law就係喺economic
law of diminishing marginal returns

測不準原理
假想實驗：鋼鍊的狗

你係咪覺得要關錢事先係經濟學

第2個係咪9up架

然後會唔會八成既財富入面八成係兩成人入面既兩成人身上

師兄，有冇讀過economic 都可以討論
好想知BT嘅例子係咪defeat咗條Law。
有冇高人解答？

會加得慢左,所以條LAW無錯

學術台淪陷

BT個concept 應該唔會導致網路阻塞，理論上越多人參與，係會越快。連登咸濕仔應該同意呢點

阿sir做野，唔洗你教

你個HDD都有LIMIT啦

想認真學野 咁多on9懶好笑回覆

講緊每加一個人得到嘅邊際效益喎。
唔係連登咸濕仔邊駛叫人加速姐

連登定律：不考有三，無圖為大

頭一個人加得快,之後加得愈黎愈慢,咪姐係marginal productivity diminish緊

屌 學術台啊 上面懶係好笑果啲死番出公海啦
成個學術台比你地搞彎晒

畢業後，學校必定裝修
真理

姐係例如一開始1MB/S,之後多一個快左800KB/S(1.8MB/S),再之後600KB/S(2.6MB/S)...

諗著入黎學野點知成堆低質留言

樓樓上：「之前有人話internet嘅出現，呢條law已經廢咗」
你唔係以為internet前，呢條law係universal呀嘛
咁經濟學家學quadratic function算啦

逐個負皮晒

污水效應
呢條定律真係令人好灰

條law基本上其他野都通 自己就諗唔到咩情況唔通

樓主講嗰個青口定律好似同心理學個Cognitive dissonance theory 差唔多，大致係講人會點認對態度同埋行為之間嘅矛盾, 例如話有人去食飯等咗好耐先有位,但係發現啲嘢冇想像中咁好食, 佢地都會不自覺咁認為啲嘢係好食,從而合理化自己排咗好耐隊呢個行為,減少心入面唔舒服嘅感覺

當你覺得為時已晚的時候恰恰是最早的時候。

中國 v 香港？

一部份人快左，唔係整體快左
總有人已經download完剩係upload緊

前幾頁個啲屌你老母 真係拉低哂個論壇既質素

Sorry Law

爆炸定律

雪櫃冇閘好門會爆炸
電腦開通宵會爆炸
電視睇太耐會爆炸
冷氣開太耐會爆炸

無限猴子定律：
只要有無限嘅時間，一隻猴子可以用打字機打出莎士比亞任何一本著作。

鯰鯰鯰鯰鯰魚定律

效應唔係定律...

中國的會爆炸定律

仲有個定律
英國研究 中國製造 南韓起源 台灣報導 ..

垃圾連登仔定律 : 無論幾認真既post都會有一班on9仔懶好笑咁回覆

澳門呢個市場係咪違反左呢個定律
港幣: 良幣
澳門幣: 劣幣
但係澳門港幣流通程度，使用率較高

Rule 34

突然又醒起幾個
衛冕歐聯球隊16強止步定律
猁物浦無英超定律
魚拉特補時入波定律
藍斯入球世界大事定律
有伊巴有聯賽冠軍定律

樓主好慘，明明已經喺學術台問都係咁出現鹹酸菜牛嗨「殿劣」，女人係雞

Rule of 3s (for survival)
3mins for serious injury
3days for water
3weeks for food

其實個post咁認真 點解有咁多on9留言
覺得自己好好笑

本身諗住入黎學野
然後成堆on9仔

高登定律
逢反必紅

黃子華定理

但港幣唔等於澳門幣

樓主係咪俾同事鳩親

其實你地知唔知咩係良幣?
良幣係講緊個表達既金額同佢實際既價值相對接近既貨幣,例如一塊寫住1000蚊既10克金幣同一塊寫住1000蚊既5克金幣比,前者比起後者就係良幣
而紙幣本身相比貴金屬就係劣幣,因為本身就只係一張紙
但港幣同澳門幣係呢方面係有同樣既地位,背後一樣係國家保證既債券,貨幣既良劣定義完全唔關匯率事

痴撚線無啦啦話澳門幣係劣幣，
澳門幣係澳門既流通量同使用率都係極高，而港幣同美金掛勾，係國際貨幣，間接同葡紙掛勾，所以買樓、賭錢都會用港幣。但一般交易係好少有人用港幣。
但如果要套用落呢條法則既話，條件應該係成本不同，功效一樣，但兩幣成本應該一樣，但功效不同，所以fail

利申文科

學到野

之前都聽過，不過覺得呢個定律係現實世界無乜用

西咸定律

又係牛西咸酸菜

E=HF

黎緊呢我就要炒一個人

老母萬法皆熱氣定律
老母如看破紅塵 指出所有病症一齊皆由熱氣造成
：喉嚨痛
老母：緊係啦 又夜訓 又唔飲水 你死啦你成日都咁熱氣 搞成咁

：我胃痛呀
老母：揀係啦你成日都咁熱氣 叫做你好多次早d訓 飲多d水架啦 飲水排毒美顏補呀

：我腰骨有D痛
老母：你咁熱氣 揀係啦 因間落涼茶舖飲碗涼茶清熱解毒啦

所以話 要問醫生 當然唔洗去淘寶 唔洗去深水埗 直接搵老母

屌你老味我以為入錯創意台

Rule of 72
一年investment return 8%, 72/8=9年 就會double
6%既話就會 72/6=12年 double

central limit theorem
任何數據只要收集得夠多
都會tend to normal distribution

成班小朋友以為自己好撚幽默

我聽果個係無限隻猴子鳩打字 會係某一個時間點到打出莎士比亞任何一本著作

Maslow’s hierarchy of needs

出於1943年
講述人類係點樣被motivated
係呢個theory中，人類係有五種層遞式嘅需求

Lv 1 physiological 生理需求
最迫切嘅需求，如：水

Lv 2 safety 安全
各種各樣嘅安全， 如lift safety n job safety

Lv 3 love/belonging 愛與隸屬
來自週邊人物嘅愛及自己想「屬於」別人嘅需求，呢個唔係咁識，但知道嘅例子有co-workers’, superiors’, subordinates’ 情感支持

Lv 4 esteem 自尊
尊重需求包括對成就或自我價值嘅個人感覺，亦包括他人對自己嘅認可與尊重，例如 recognition,（唔識用中文解，大概係被認知。我做得好，你會認知我，用公開表揚甚至升我職黎認知我（唔單止認同、認可一個人）

Lv 5 self-actualisation 自我實現/自我超越
唔識解，自己wiki..例子係：我需要上司比機會我發揮我嘅才能，比機會我make decisions

由低級的需求lv 1 開始，逐級向上發展到高級層次嘅需求。當低下個層需求得到滿足個陣，這層需求就唔再成為激勵因素

呢個psychological theory 可以用係management中，成為superiors激勵（motivate）下屬嘅指標，我舉嘅以上例子都同management有關。

有錯請指教

Gauss' law for electrostatics
Gauss' law for magnetostatics
Faraday's law
Ampere law

講個個係中性人？

Approximation呀柒頭
你心算3% return要大概幾耐double
我一秒答到你若莫24年
4% 要幾耐？
18年
12%呢？
6年

明明係common既industry language都要駁

個post去左吹水台
搞到低質哂

牛系要配?

Law of attraction

任嗌㗎啵定律
只要一個人表達或者理解能力差咁啲 就可以令到題話不停Loop 大家拗緊既野其實一樣 但其實又唔同 但唔同得嚟 其實又係一樣

Murphy's law

丁蟹效應

約飯局定律

chat group 約飯局一定冇人應機

異性純友誼定律: 越樣衰友誼越純

This is theory, not law

都好啊，又學多左野

我諗起幾年前有人係twitch開台
用金魚打pokemon
將魚缸分為九宮格
每個格代表一個制
放左幾日，好似過到初始

連登不嬲係咁
無學術「討論」，所有熱門學術台post都係要樓主一個講晒
E.g 天文，西史一類

一路apply落去
得出李嘉誠八成既財富集中係佢身體既兩成，個腦

重睇啦

咸酸菜炒牛歡喜
荷蘭豆炒豬hi
利申：9up

Wave particle duality

連登不意外

炸糊定律
自己買個邊下一隊唔入
跟住一定對家入

飲水定律

身體有唔舒適 飲多啲水

係 好牙法則

一上左熱門就好多on9仔

鱷魚法則 ---
鱷魚法則：其原意是假定 一只鱷魚咬住你的腳，如果你用手去試圖掙脫你的腳，鱷魚便會同時咬住你的腳與手。你愈掙紮，就被咬住得越多。所以，萬一鱷魚咬住你的 腳，你唯一的辦法就是犧牲一只腳。(要知捨得，捨得斷尾求生，去 車保帥，留得一線生機！)

譬如在股市中，鱷魚法則就是：當你發現自己 的交易背離了市場的方向，必須立即止損，不得有任何延誤，不得存有任何僥幸。

一個post就反映連登有幾多不學無術既人
唔識冇貨賣就靜靜地學野啦
衝出黎柒

馬刺定律
邊隊波淘汰左馬刺，下一個series 就會輸波

卡戴珊定律
卡戴珊的力量只會遲到，不會缺席

留名學野

六度分隔理論（"Six Degrees of Separation"），此理論認為世界上任何互不相識的兩人，只需要很少的中間人就能夠建立起聯繫。哈佛大學心理學教授斯坦利·米爾格倫於1967年根據這個概念做過一次連鎖信實驗，嘗試證明平均只需要6步就可以聯繫任何兩個互不相識的美國人。

識野

馬刺通常都頭幾號種子
對親都係排低過佢果d
果d贏左馬刺下個round輸返有幾奇

樓主學術post比班小學雞搞事搞到低質晒
成班on9當有趣
welcome to 連登

求lin

叫雞要比錢

咸酸菜x荷蘭豆定律

記住叫個酒樓留返多啲牛歡喜
咁荷蘭豆呢
荷蘭豆攞嚟炒豬閪家嘛 li個靛劣嚟家嘛
咁咩炒牛閪呀!?
咸鮮菜

奶頭樂理論

奶頭樂理論是用來描述一個設想：由於生產力的不斷上升，世界上的一大部分人口將會不用也無法積極參與產品和服務的生產。為了安慰這些“被遺棄”的人，他們的生活應該被大量的娛樂活動(比如網路，電視和游戲)填滿。

社會動蕩的主要因素之一是階層之間的利益衝突。那要如何避免少數得益者與大多數的底層人民間的衝突呢？方法之一是給其“奶頭”，轉移其註意力和不滿情緒，讓他們更能接受自己的境遇。

Darcys Law

一個認真回覆都無

馬太效應
82定律
投射效應

廢老定律:你仲未出世

咁。。。咁咪定律囉。。。。

木桶裝幾多水睇短果條又幾出奇？

係兩登就唔係用希特拉
而係熱狗/泛民打手/五毛

人被殺就會死

斯涅爾定律
n1sinx=n2siny
當光線由一個介質去另一個介質會產生折射

朋友定律

假設你想認識一個唔識嘅人
透過你嘅朋友搵，第七個就一定識到佢

利申:睇多啦A夢學返嚟

Hi Mary, 你星期六得唔得閒出嚟？
我Ok
你知唔知約你出街嘅theory係咩？
吓？
約定理(你)

呢個法則第一次聽，好型

好似未有人講game theory(雖然唔算係定律）

成日都覺得runningman d人會背叛完全可以用game theory解釋

因為 fb 出現
前幾年好似話已經縮短到 5.4 個人

照呢個simple case睇 好似個平均收到file嘅時間(avg. time=lg(x)/x;x係人數)真係越跌越少 有無人分析下

秒數多少視乎你既經濟能力，窮既人可以有六十秒定律

第一頁除左三秒定律同murphy’s law之外冇人認真討論

摩連奴定律
第二年一定拎聯賽冠軍

你個名都幾撚on9

曼德拉效應

其實應該係上面條友唔識分邊際回報同實際回報姐，同埋條law係話eventually decrease, 有時個情況係先升後跌都附合條law

實際上有好多因素 如果有人整慢左個flow都會decrease:
Now addressing your question, it is a common misconception that torrent swarms with more peers/seeds are faster than those with less. There can be a swarm with only a few peers/seeds on fast Internet connections and you will enjoy great speeds from them, while a swarm with many more peers/seeds might contain people with horribly slow Internet connections offering very slow speeds.

Finally the conclusion is, connecting to more number of peers/seeds does not imply faster download.

上年勇士out左馬刺輸左比邊隊?
咁都叫定律

我差啲信左

明明見樓主開post 覺得高質
頭一頁講鳩野都算 之後d 人唔爬文
仲係度牛歡喜 屌

補充猴子理論
係講緊無限時間 無限資源 無野做唔到

夜瞓致病定律
你病一定係你夜瞓啦

葉天既及早離去

飲水定律： 100%飲過水既人都會死

既然有梅菲定律，咁係咪證明完美並不存在？

以我呢個廢柴嘅見解

The law of diminishing marginal return 唔一定係負數

以你bt為例
當加1個人做seed 你快10% download
再加1個人 你快9% download

已經係遞減
當你去到你download ge上限速度
再多100個seed你都唔會再快
就係飽和

連登真係多on9仔
明明學術post 都派膠

有個唔知叫咩定律嘅定律
當你面前有幾部ATM 機, 而果幾部機排緊隊嘅人數又差唔多,你永遠都會覺得隔離條隊係會快過自己排緊果條. 同排counter 情況相似

其實現實例子最明顯就係班乜乜股神
學生 / 師奶 / 美女 股神
佢都唔係真係好勁或者擅於投資
只係無限猴子入面其中一隻

網絡瘋傳定律

2nd law of thermodynamics

Push

恒大定律：讀得恒大一定識地產

lm

高斯磁定律
係閉曲平面入面 磁場既Divergence=0 穿過呢D曲面既磁通量都係0

至於點解 因為任何vector field都係Scalar potential+Vector potential
閉曲平面冇curl而且亦冇divergence 所以兩者都係0 加埋都係0

至於硬幣就唔係閉曲平面 所以硬幣會導致磁通量改變

有咩困難？祈禱啦，神會幫你㗎喇
我屌咩

有無人講過
馬騮打字機定律

Quick mafs定律
2+2=4-1=3

Lm

又要掃盲
所謂定律或者法則 即係英文嘅law 當中含有必然嘅意思 即係如果無限條件之下 a都會引致b 先叫定律 多數出現喺自然科學 數 經濟學呢啲學科
而上面好多人講嘅都係 理論或者現象 唔係法則 當中冇必然性 而且含有大量假設同前提
利申 社會學postgrad 有讀research methods

Between 落雨唔可以嗌炒強

青口定律

可唔可以套用
買左保險又有賠償既人?

第一眼睇錯左保險套
應該唔得，保險本身個價值在於保障你，你得到賠償就證明左保險既價值，但青口定律中所講既元貝本身價值極得

極低

Sorry我個標題訂得唔好
其實乜野法則定律效應理論都可以係到講下討論下
旨在令連登仔係上連登既時候都可以學多d野，增錯下自己
如果可以既話，講完個名可以加少少說明等大家容易理解

綠帽反食定律

真係好撚多傻西講弱智野
當依度創意台？

青口定律同鱷魚定律有無矛盾？
投資失利盡快止蝕離場，去安慰自己繼續投資會輸得仲多（青口定律）

孟德爾第一定律

決定相對性狀的一對等位基因同時存在於雜種一代（F1）的個體中，但仍維持它們各自的個體性，在配子形成時互相分開，分別進入一個配子細胞中去。在孟德爾定律中最根本的就是分離定律。比較普遍的說法是：在純合子中相同染色體上佔有同一基因位置的來自雙親的二個基因決不會發生融合而是仍維持其個體性，而在配子形成時，基因發生分離，其結果是雜種第二代（F2）和回交一代（B1）中性狀會發生分離。

恐怖谷理論

由於機械人與人類在外表、動作上相似，所以人類亦會對機械人產生正面的情感；直到一個特定程度，他們的反應便會突然變得極為負面。哪怕機械人與人類只有一點點的差別，都會顯得非常顯眼刺眼，整個機械人顯得非常僵硬恐怖，使人有面對殭屍的感覺。可是，當機械人和人類的相似度繼續上升，相當於普通人之間的相似度的時候，人類對他們的情感反應會再度回到正面，產生人類與人類之間的移情作用。

三門問題（Monty Hall problem），是一個源自博弈論的數學游戲問題，大致出自美國的電視游戲節目Let's Make a Deal。問題的名字來自該節目的主持人蒙提·霍爾（Monty Hall）。

這個游戲的玩法是：參賽者會看見三扇關閉了的門，其中一扇的後面有一輛汽車，選中後面有車的那扇門就可以贏得該汽車，而另外兩扇門後面則各藏有一隻山羊。當參賽者選定了一扇門，但未去開啟它的時候，節目主持人會開啟剩下兩扇門的其中一扇，露出其中一隻山羊。主持人其後會問參賽者要不要換另一扇仍然關上的門。問題是：換另一扇門會否增加參賽者贏得汽車的機會率？如果嚴格按照上述的條件的話，答案是會—換門的話，贏得汽車的機會率是 2/3。

這條問題亦被叫做蒙提霍爾悖論：雖然該問題的答案在邏輯上並不自相矛盾，但十分違反直覺。這問題曾引起一陣熱烈的討論。

青口定律唔係咁用，因為青口定律唔會使該名投資者明知蝕都繼續買。最多會令佢聲稱「唔係蝕好多」（吹捧事件既價值）

呢個好正，我第一次聽既時候聽唔明，明左之後覺得好正

如果本身對遺傳學無基本認識既應該睇唔明

唔係因為non isolation of magnetic pole咩
有south pole就會induce north pole,所以close surface嘅magnetic flux係0

重點係「主持人永遠都會挑一扇有山羊的門」，直覺唔會考慮到呢點，所以認為機率一樣

Poe’s Law
當你假膠地提出激進言論時，你唔講明自己係曲線，就一定會有人當你係真心膠

Rule 34
任何嘢都可以被色情化

又幾好笑

巴打讀finance 或者stat？

2017 nba champ 金洲勇士點睇？
Western conference final 金洲以4-1 擊敗馬刺

思路正確
Y not both

rule 34:
If it exists, there is porn of it – no exceptions

唔係猛龍唔過冮 唔係豬西唔化妝

臭屁唔響
響屁唔臭

十分一定律

講能量流動
由最底層嘅植物計，每向上一級嘅食性層次所吸收到嘅能量只前一級嘅十分一
姐係人只係會吸收到植物1/1000嘅能量

個食性層次係：植物，草食動物，肉食動物，雜食動物

唔太識講

樓主拋玉引磚

木桶理論唔係話比你聽裝水咁簡單 係管理學其中一個理論，不學無術

讀risk management science ？

似比喻多啲